Экранирование - это замена в тексте управляюших символов на соответствующие текстовые подстановки.
Если определенные символы или последовательности символов в тексте имеют особое значение, то должны быть правила, определяющие, как разрешить ситуации, когда эти символы должны использоваться без привлечения своего особого значения, то есть - мы иногда хотим использовать лишь часть строки...
